<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ashes Of Time Redux</title>
    <link>https://leiyoungcsu.github.io/</link>
    <description>Recent content on Ashes Of Time Redux</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 14 May 2019 15:26:30 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://leiyoungcsu.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Essay</title>
      <link>https://leiyoungcsu.github.io/post/essay/</link>
      <pubDate>Tue, 14 May 2019 15:26:30 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://leiyoungcsu.github.io/post/essay/</guid>
      <description>乡味
休说鲈鱼堪脍，尽西风、季鹰归未。这个典故是出自于晋人张翰，其字季鹰，他在洛阳作官时，见秋风起，因思家乡吴中美味的鲈鱼，便弃官回乡。读罢此诗，我只好奇这吴中的鲈鱼究竟是何美味，可以让张季鹰甘愿放弃眼前的仕途大业？其实啊，这家乡的美味就像女性温柔的手掌，可以抚平我们命运的创伤……
在我童年时，每逢冬寒之季，总会看到邻家的屋檐下吊着一大块一大块的猪后腿肉，让风吹干。我每天见到，都引起强烈的食欲。有时院中独我一人，我馋馋地望着那些风干的肉想：那将是一些怎样美妙的晚餐呀，我怎么就没有那样好的福气呢？我在自己的家中、自己的碗里吃肉，从来也没有现在所想象的这种美妙感觉。多年以后我才知道：隔家饭香！时隔十多年，于一同学家中吃猪后腿肉，浓郁熏香，膘色黄亮，肌肉深红，咸淡适口，这味道还好像遗留在唇齿之间。今晚吃着食堂的腊肉，忽然想到此事。即兴写出，想寄给自从高中毕业以来，就没有见过面的友人。听说他这些年是很吃了一些苦头的。
冬天，是进补的时节。记忆中不忘那美味的狗肉火锅，过年吃狗肉火锅是我们这个家族的传统习俗，父亲是个做菜的能手，我曾经看过狗肉火锅的制作过程：狗被大卸八块，添了辣椒、大蒜、干姜，在锅里加了猛火狂炖，后又改为文火慢煨。就这样狗肉的奇香在整个村子和整个平原上飘扬着。那真是我从未体会过的一种极致的香气！到了晚上我们一大家人就在小方桌边，小盅喝酒、大块吃肉了。在柔和的黄灯下，关了门，支起碳火锅，烧开滚滚的麻椒红油汤汁，涮着香气四溢的狗肉，吃着嫩绿的生菜，喝酒，吃狗肉，讲一些梦里的话，抵御着屋外的至寒。屋外狂风怒吼，屋内其内融融。狗肉和酒都是大暖的东西，在冬天它们是民间最上等的暖物了。
在我的出生地淮南，有一味小吃可是伴随了我整个童蒙和少年时代，这就是淮南牛肉汤！据家乡的老人说，这牛肉汤起源于五代十国，赵匡胤建立宋朝之前！当年赵匡胤据兵淮南八公山南塘地，攻打寿春，寿春守将刘仁瞻军纪严明，守城如命，尽管赵部顽强作战，仍屡攻不下，久而久之，外无救兵，内无粮草，赵匡胤反被兵困南塘。当年淮南地方百姓看在眼里急在心里，最后把自家耕牛纷纷宰杀掉，煮成大锅汤，送入赵营，官兵喝后士气大振，一鼓作气攻破寿春城，之后的之后，经陈桥兵变，赵匡胤登基称帝，但始终忘不了淮南牛肉汤，于是后来在淮南民间把牛肉汤传为“神汤” ,又传为其“救驾汤”。
记忆中在老家的街道上每隔500米就会有一家牛肉汤的店子，店子不大，不过最引人注目的就是那直径一米的大锅，里面炖着牛肉，牛骨头，冒着热气。那时我每次和小伙伴在街上溜达，哆嗦着打寒噤，只要看到那一锅汤，顿时觉得暖和很多。曾经和小伙伴一起潜到后台想偷学牛肉汤的做法，其实做法发现很简单：把牛肉汤煮开，粉丝泡开，豆腐皮切丝，牛肉切片，香菜(或葱末）洗净。把牛肉汤煮开，看盐味够不够，不够加点盐，胡椒粉，鸡精。把豆皮丝和粉丝分别烫熟捞出来在碗里，最后把牛肉摆上，兑牛肉汤，最后撒点香菜（或葱末），就好了。其实我一直很好奇为什么制作方法这么简单的牛肉汤会如此香气扑鼻、令人垂涎三尺。直到有一天，一个当地做牛肉汤很地道的店主到我家喝酒，这个秘密才解开。原来啊，秘密就在汤底！他们家的汤底有上百年的历史了，即使在文革时期，威逼利诱之下，他爸爸也没有把汤底毁掉……我不禁感慨，这就是乡土中国农人的可爱之处，这股认真劲儿！
今年秋寒，写到这里，夜静更深，窗外的风雨，正在交织吼叫。我仿佛听到那一抹乡味在唤我回家，归来吧，归来哟……</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gonotes</title>
      <link>https://leiyoungcsu.github.io/post/gonotes/</link>
      <pubDate>Tue, 14 May 2019 15:26:19 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://leiyoungcsu.github.io/post/gonotes/</guid>
      <description>Go语言是web时代的C语言
 在Go中函数也是一种变量，我们可以通过type来定义它，它的类型就是所有拥有相同的参数，相同的返回值的一种类型。
// main project main.go package main import ( &amp;quot;fmt&amp;quot; ) type testInt func(int) bool//声明一个函数原型 func isOdd(integer int) bool {//奇数 if integer%2 == 0 { return false } return true } func isEven(integer int) bool {//偶数 if integer%2 == 0 { return true } return false } func filter(slice []int, f testInt) []int { var result []int for _, value := range slice { if f(value) { result = append(result, value) } } return result } func main() { slice := []int{1, 2, 3, 4, 5, 7} fmt.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>