<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Homesickness</title>
    <link>https://leiyoung.github.io/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Homesickness</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>© Central south university</copyright><atom:link href="https://leiyoung.github.io/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title></title>
      <link>https://leiyoung.github.io/posts/my/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leiyoung.github.io/posts/my/</guid>
      <description>曾子曰： “吾日三省吾身：为人谋而不忠乎？与朋友交而不信乎？传不习乎？ 尽己之谓忠，以实之谓信
贤贤易色,事父母能竭其力,事君能致其身,与朋友交言而有信,虽曰未学,吾必谓之学矣 易：一读改易，谓以尊贤心改好色心；一读平易，谓尊贤心平于好色心
君子食无求饱，居无求安，敏于事而慎于言，就有道而正焉，可谓好学也已
子贡曰：“贫而无谄，富而无骄，何如？”子曰：“可也。未若贫而乐道，富而好礼者也。”子贡曰：“《诗》云，‘如切如磋！如琢如磨’，其斯之谓与？”子曰：“赐也！始可与言《诗》已矣，告诸往而知来者。” 译文：子贡说：“贫穷而能不谄媚，富有而能不骄傲自大，怎么样？”孔子说：“这也算可以了。但是还不如虽贫穷却乐于道，虽富裕而又好礼之人。”子贡说：“《诗》上说，‘要像对待骨、角、象牙、玉石一样，切磋它，琢磨它’，就是讲的这个意思吧？”孔子说：“赐呀，你能从我已经讲过的话中领会到我还没有说到的意思，举一反三，我可以同你谈论《诗》了。”
不患人之不己知，患不知人也 君子求其在我，故不患人之不己知
人道之端，能反求诸己。忠恕之极，即是明诚之极
君子周而不比，小人比而不周 周，忠信义；比，阿党义
孔子平日言学，常兼举两端。执其两端，则自见有一中道
君子之于天下也，无适也，无莫也，义之与比 ①适(dí)：意为专主、依从。 ②莫：不肯。无适无莫，指做事不固执。 ③义：适宜、妥当。比：亲近、相近。 孔子说“君子对于天下的事，没有规定一定要怎样做，也没有规定一定不要怎样做，而只考虑怎样做才合适恰当，就行了。”
君子喻于义，小人喻于利 君子于事必辨其是非，小人于事必计其利害
子谓子夏曰：“女为君子儒，无为小人儒。 孔子之所谓小人儒者，一则溺情典籍，而心忘世道。一则专务章句训诂，而忽于义理。子夏之学，或谨密有余，而宏大不足，然终可免于小人儒之讥。
仁者先难而后获，可谓仁矣
鸢飞戾天,鱼跃在渊，俯仰之间，而天人合一
默而识之,学而不厌,诲人不倦
子之燕居，申申如也，夭夭如也。 申申，夭夭，似以树木生意作譬
临事而惧，好谋而成
子所雅言，诗书执礼，皆雅言也 孔子之重雅言，一则重视古代之文化传统，一则抱天下一家之理想
发愤忘食，乐以忘忧，不知老之将至云尔 凡从事于学，必当从心上自知愤，又必从心上自感乐。从愤得乐，从乐起愤，如是往复，所谓纯亦不己，亦即一以贯之
子曰：“圣人，吾不得而见之矣！得见君子者斯可矣。”子曰：“善人，吾不得而见之矣！得见有恒者，斯可矣
子温而厉，威而不猛，恭而安
君子所贵乎道者三：动容貌，斯远暴慢矣；正颜色，斯近信矣；出辞气，斯远鄙倍矣。 君子所应当注重的有三个方面：使自己的容貌庄重严肃，这样就可以避免别人的粗暴和怠慢；使自己面色端庄严正，这样就容易使人信服；讲究言辞和声气，这样就可以避免粗野和错误
曾子曰：“以能问于不能，以多问于寡，有若无，实若虚，犯而不校。
民可使道之，而不可使智之；民可道也，而不可强也
子曰：“民可使由之，不可使知之。” 通其变，使民不倦。神而化之，使民宜之
我扣其两端而竭焉
子张问善人之道，子曰：“不践迹，亦不入于室
内省不疚，夫何忧何惧
先事后得，非崇德与？攻其恶，无人攻其恶，非修慝与
行己有耻，使于四方，不辱君命，可谓士矣
子曰：“为命，裨谌草创之，世叔讨论之，行人子羽修饰之，东里子产润色之。”
非敢为佞也，疾固也 我不敢要做一个佞人，只厌恶做一个固执人而已
君子义以为质,礼以行之,孙以出之,信以成之。君子哉
君子病没世而名不称焉
君子谋道不谋食。耕也，馁在其中矣；学也，禄在其中矣。君子忧道不忧贫
侍于君子有三愆：言未及之而言谓之躁，言及之而不言谓之隐，未见颜色而言谓之瞽 瞽：无目者，不能察言观色
怀其宝而迷其邦，可谓仁乎？”曰：“不可。”“好从事而亟失时，可谓知乎？”曰：“不可！”“日月逝矣，岁不我与！”孔子曰：“诺，吾将仕矣。”
吾岂匏瓜也哉,焉能系而不食
君子之仕也，行其义也。道之不行，已知之矣。
日知其所亡，月无忘其所能，可谓好学也已矣
君子惠而不费，劳而不怨，欲而不贪，泰而不骄，威而不猛
子曰：“不知命，无以为君子也，不知礼，无以立也，不知言，无以知人也”
孔子对曰：“夫其行己不过乎物，谓之成身。不过乎物，合天道也。” 公曰：“君子何贵乎天道也？” 孔子曰：“贵其不已也。如日月东西相从而不已也，是天道也；不闭而能久，是天道也；无为而物成，是天道也；已成而明之，是天道也。” 哀公问：“请问怎么做才能成就自身？” 孔子回答说：“自己做任何事都合乎常理不越过界限，就可以说成就自身了。不逾越常理，就是合乎天道。” 哀公问：“请问君子为何尊重天道呢？” 孔子回答说：“尊重它是因为它不停顿地运行，就像太阳月亮每天东升西落一样，这就是天道；运行无阻而能长久，这也是天道；不见有所作为而万物发育成长，这也是天道；成就了自己而功业也得到显扬，这也是天道。”
哀公曰：敢问儒行。 孔子对曰：遽数之不能终其物，悉数之乃留，更仆未可终也。 哀公命席。孔子侍曰：儒有席上之珍以待聘，夙夜强学以待问，怀忠信以待举，力行以待取，其自立有如此者。 儒有衣冠中，动作慎，其大让如慢，小让如伪，大则如威，小则如愧，其难进而易退也，粥粥若无能也。其容貌有如此者。 儒有居处齐难，其坐起恭敬，言必先信，行必中正，道涂不争险易之利，冬夏不争阴阳之和，爱其死以有待也，养其身以有为也。其备豫有如此者。 儒有不宝金玉，而忠信以为宝；不祈土地，立义以为土地；不祈多积，多文以为富。难得而易禄也，易禄而难畜也，非时不见，不亦难得乎？非义不合，不亦难畜乎？先劳而后禄，不亦易禄乎？其近人有如此者。 儒有委之以货财，淹之以乐好，见利不亏其义；劫之以众，沮之以兵，见死不更其守；鸷虫攫搏不程勇者，引重鼎不程其力；往者不悔，来者不豫；过言不再，流言不极；不断其威，不习其谋。其特立有如此者。 儒有可亲而不可劫也；可近而不可迫也；可杀而不可辱也。其居处不淫，其饮食不溽；其过失可微辨而不可面数也。其刚毅有如此者。 儒有忠信以为甲胄，礼义以为干橹；戴仁而行，抱义而处，虽有暴政，不更其所。其自立有如此者。 儒有一亩之宫，环堵之室，筚门圭窬，蓬户瓮牖；易衣而出，并日而食，上答之不敢以疑，上不答不敢以谄。其仕有如此者。 儒有今人与居，古人与稽；今世行之，后世以为楷；适弗逢世，上弗援，下弗推，谗谄之民有比党而危之者，身可危也，而志不可夺也，虽危起居，竟信其志，犹将不忘百姓之病也。其忧思有如此者。 儒有博学而不穷，笃行而不倦；幽居而不淫，上通而不困；礼之以和为贵，忠信之美，优游之法，举贤而容众，毁方而瓦合。其宽裕有如此者。 儒有内称不辟亲，外举不辟怨，程功积事，推贤而进达之，不望其报；君得其志，茍利国家，不求富贵。其举贤援能有如此者。 儒有闻善以相告也，见善以相示也；爵位相先也，患难相死也；久相待也，远相致也。其任举有如此者。 儒有澡身而浴德，陈言而伏，静而正之，上弗知也；粗而翘之，又不急为也；不临深而为高，不加少而为多；世治不轻，世乱不沮；同弗与，异弗非也。其特立独行有如此者。 儒有上不臣天子，下不事诸侯；慎静而尚宽，强毅以与人，博学以知服；近文章砥厉廉隅；虽分国如锱铢，不臣不仕。其规为有如此者。 儒有合志同方，营道同术；并立则乐，相下不厌；久不相见，闻流言不信；其行本方立义，同而进，不同而退。其交友有如此者。 温良者，仁之本也；敬慎者，仁之地也；宽裕者，仁之作也；孙接者，仁之能也；礼节者，仁之貌也；言谈者，仁之文也；歌乐者，仁之和也；分散者，仁之施也；儒皆兼此而有之，犹且不敢言仁也。其尊让有如此者。 儒有不陨获于贫贱，不充诎于富贵，不慁君王，不累长上，不闵有司，故曰儒。今众人之命儒也妄，常以儒相诟病。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
